\subsection{Simulink}

	\begin{figure}[H]
    \centering
    \subfloat[Ciągły]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=1]{../MASTER/zad_3/sim_cia.png}}
    \quad
    \subfloat[Dyskretny]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=1]{../MASTER/zad_3/sim_dys.png}}
    \label{lamana}
	\end{figure}

\newgeometry{tmargin=2cm, bmargin=2cm, lmargin=2cm, rmargin=2cm}
\subsection{Odpowiedź regulatora}
	
	\begin{figure}[H]
    \subfloat[Ciągły]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.87]{../MASTER/zad_3/r_cia.png}}
    \quad
    \subfloat[Dyskretny]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.87]{../MASTER/zad_3/r_dys.png}}
    \label{lamana}
	\end{figure}
	
	Oba regulatory PID - ciągły, jak i dyskretny - w bardzo podobny sposób stabilizują odpowiedź systemu, po wykresach można prawie stwierdzić, że działają identycznie. W obu przypadkach widać spore przeregulowanie, które powinno zostać wyeliminowane. Ze zdobytej wiedzy mogę przypusczać, że gdy zastosowalibyśmy regulator PD bylibyśmy wielce bardziej zadowoleni z otrzymanych rezultatów. To właśnie przez człon całkujacy (I) występują spore przeregulowania. Mimo, że bez członu I system spokojnie reagowałby na zmiany to mimo to otrzymalibyśm szybciej oczekiwaną przez nas stabilizację.

%\newpage
\subsection{Dobór nastaw}
	
	\begin{figure}[H]
    \subfloat[Ciągły]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.4]{../MASTER/zad_3/dob_nas_cia.png}}
    \quad
    \subfloat[Dyskretny]{\label{odnosnik}
    \includegraphics[scale=0.4]{../MASTER/zad_3/dob_nas_dys.png}}
    \label{lamana}
	\end{figure}
	
	Aby otrzymać wykresy regulatora ciągłego oraz dyskretnego, należało w bloku PID skorzystać z funkcji Tune. Przy doborze nastaw ustawiono: $a1 = 1, a2 = 3, step = 10, sample_time = 0.9$, odpowiednio trzeba było dobrać próbkowanie (kwestia wizualna), aby wykres był czytelny. Ciężko zdecydować, który regulator jest lepszy, ponieważ leży to jedynie w kwestii tego, jak uda się nam dobrać nastawy. Po kilku próbach  na przemian raz jeden, a kolejnym razem drugi miał minimalnie lepsze parametry. Biorąc pod uwagę jedynie przeprowadzone przeze mnie doświadczenie sądzę, że po porównaniu parametrów regulatorów w stanie bez przeregulowań lepszym jest ciągły. Ma on zdecydowanie mniejszy czas potrzebny na ustabilizowanie się oraz mniejszy \% overshoot, (odpowiedzialny za przekroczenie wartości step, którą ustawiliśmy w tym przypadku 10). Dlatego żaden z otrzymanych wykresów nie stabilizuje się na wartości 10, a minimalnie powyżej.